冬蔭功意粉...個廚師好撚串

泰國近期連串反政府示威，不少畫面似曾相識，亦勾起黃大鈞N年前採訪泰國黃衫軍示威的經歷；今集會教煮一道有泰國特式的冬蔭功意粉，這道菜有五大元素，缺一不可。

【做法】：
1. 蝦解凍洗淨，除去蝦頭及蝦殼，蝦背剪開清理蝦腸
2. 用廚房紙印乾蝦肉，用少量鹽及胡椒醃一醃
3. 爆香兩至三粒蒜頭，煎香蝦頭及蝦殼，加入500毫升食水，水滾後轉中小火，蝦湯煲剩大約一半水，隔渣備用
4. 切碎及樁碎材料：香茅約半支，南薑約10片，指天椒2隻，檸檬葉4片
5. 用平底鑊把蝦煎至七、八成熟盛起備用
6. 在同一個平底鑊炒香本菇，加入已樁爛的香料、2湯匙茄膏、1.5湯匙冬蔭功辣醬、蝦湯、160毫升椰漿、1茶匙魚露及1茶匙糖，醬汁煮滾後轉中小火
7. 用另一煲煲水，加入1茶匙鹽，水滾放入250克意粉，煮至八成熟，夾起意粉放進醬汁拌勻及煮熟
8. 收汁後加入蝦、車厘茄、芫茜及青檸汁
9. 上碟後可放一些芫茜及巴馬臣芝士

五大元素，缺一不可。

句句有骨

原來有完整版
理大廚房佬